**台灣考古遺址列表**中的內容，是台灣本島與周圍島嶼的史前時代[考古遺址](../Page/考古.md "wikilink")。一個遺址可能屬於多個不同時期的文化。

## 北部

### 基隆市

### 台北地區

  - [大坌坑遺址](../Page/大坌坑遺址.md "wikilink")
  - [圓山遺址](../Page/圓山遺址.md "wikilink")
  - [水源校區遺址](../Page/水源校區遺址.md "wikilink")
  - [十三行遺址](../Page/十三行遺址.md "wikilink")
  - [土地公山遺址](../Page/土地公山遺址.md "wikilink")
  - [斬龍山遺址](../Page/斬龍山遺址.md "wikilink")
  - [植物園遺址](../Page/植物園遺址.md "wikilink")
  - [芝山岩遺址](../Page/芝山岩遺址.md "wikilink")
  - \-{[西新庄子遺址](../Page/西新庄子遺址.md "wikilink")}-
  - [營盤口遺址](../Page/營盤口遺址.md "wikilink")
  - [十八份遺址](../Page/十八份遺址.md "wikilink")
  - [頂埤角遺址](../Page/頂埤角遺址.md "wikilink")

### 桃園市

  - [大園尖山遺址](../Page/大園尖山遺址.md "wikilink")

### 新竹縣市

  - [南港遺址](../Page/南港遺址.md "wikilink")
  - [紅毛港遺址](../Page/紅毛港遺址.md "wikilink")
  - [南山遺址](../Page/南山遺址.md "wikilink")
  - [東光遺址](../Page/東光遺址.md "wikilink")
  - [內立遺址](../Page/內立遺址.md "wikilink")

## 中部

### 苗栗縣

  - [伯公壟遺址](../Page/伯公壟遺址.md "wikilink")（舊石器時代，又稱網形遺址）
  - [苑裡遺址](../Page/苑裡遺址.md "wikilink")：[苑裡鎮苑東](../Page/苑裡鎮.md "wikilink")
  - [後龍底遺址](../Page/後龍底遺址.md "wikilink")：[後龍鎮龍坑](../Page/後龍鎮_\(台灣\).md "wikilink")
  - [新港遺址](../Page/新港遺址.md "wikilink")
  - [山佳遺址](../Page/山佳遺址.md "wikilink")：[竹南鎮](../Page/竹南鎮.md "wikilink")

### 台中市

  - [番仔園遺址](../Page/番仔園遺址.md "wikilink")
  - [營埔遺址](../Page/營埔遺址.md "wikilink")
  - [牛罵頭遺址](../Page/牛罵頭遺址.md "wikilink")
  - [七家灣遺址](../Page/七家灣遺址.md "wikilink")
  - [惠來遺址](../Page/惠來遺址.md "wikilink")
  - [清水中社遺址](../Page/清水中社遺址.md "wikilink")
  - [安和路遺址](../Page/安和路遺址.md "wikilink")

### 彰化縣

  - [八卦山遺址](../Page/八卦山遺址.md "wikilink")
  - [快官遺址](../Page/快官里#文化.md "wikilink")
  - [上快官遺址](../Page/快官里#文化.md "wikilink")
  - [石牌里遺址](../Page/石牌里_\(彰化縣\).md "wikilink")
  - [牛埔遺址](../Page/牛埔遺址.md "wikilink")

### 雲林縣

  - [雲林崁頂遺址](../Page/雲林崁頂遺址.md "wikilink")
  - [大坪頂遺址 (古坑)](../Page/大坪頂遺址_\(古坑\).md "wikilink")
  - 崁頂遺址：[崙背鄉豐榮村](../Page/崙背鄉.md "wikilink")\[1\]
  - 豐榮遺址：崙背鄉豐榮村
  - 雷厝遺址：[麥寮鄉雷厝村](../Page/麥寮鄉.md "wikilink")\[2\]
  - 施厝寮遺址：麥寮鄉施厝村\[3\]

### 南投縣

  - [曲冰遺址](../Page/曲冰遺址.md "wikilink")

## 南部

### 嘉義地區

#### 平原地區

[鹿野忠雄四處遺址](../Page/鹿野忠雄.md "wikilink")(1942年)\[4\]

  - [白鴿厝遺址](../Page/白鴿厝遺址.md "wikilink")(地點已佚失)
  - [水上遺址](../Page/水上遺址.md "wikilink")(地點已佚失)
  - 太保市[魚寮遺址](../Page/魚寮遺址.md "wikilink")(地點已佚失)(下層遺存，新石器時代中期，繩紋紅陶文化，「牛稠子類型」，年代距今4500年-3500年)(上層遺存，新石器時代晚期，「魚寮類型」，年代距今2000年)
  - [柴頭港遺址](../Page/柴頭港遺址.md "wikilink")(地點已佚失)
  - 新港鄉[牛斗山遺址](../Page/牛斗山遺址.md "wikilink")(新石器時代中期，年代距今4500年-3500年)
  - 水上鄉[下庄尾遺址](../Page/下庄尾遺址.md "wikilink")(金屬器時代，「東原類型」，年代距今2000年-400年，或1500年-300年)
  - [大葛遺址](../Page/大葛遺址.md "wikilink")(朴子市大葛里)(數量稀少，不具保存價值)

#### 丘陵地區

  - [曾文溪地區各遺址](../Page/曾文溪地區各遺址.md "wikilink")(新石器時代晚期，年代距今3000年-2000年)
  - 竹崎鄉[王公園遺址](../Page/王公園遺址.md "wikilink")(新石器時代晚期，「王公園類型」，年代距今3000年-2000年)
  - 竹崎鄉[火炭埔子遺址](../Page/火炭埔子遺址.md "wikilink")(金屬器時代，「東原類型」，年代距今2000年-400年，或1500年-300年)
  - 大埔鄉[嘉義農場遺址](../Page/嘉義農場遺址.md "wikilink")（新石器時代晚期，「鹿陶類型」，距今3000年-2000年）
  - 大埔鄉[大埔村遺址](../Page/大埔村遺址.md "wikilink")（新石器時代晚期，「鹿陶類型」，距今3000年-2000年）
  - 番路鄉[半天巖遺址](../Page/半天巖遺址.md "wikilink")（新石器時代晚期，距今3000年-2000年）

#### 阿里山地區

伊吉亞那(Yingiana)下層文化（新石器時代中期，距今約3800年）\[5\]\[6\]\[7\]\[8\] 。
伊吉亞那(Yingiana)上層文化（新石器時代晚期至金屬器時代，距今約200年\~3000年）\[9\]\[10\]\[11\]\[12\]

  - 伊吉亞那(Yingiana)遺址([達邦村](../Page/達邦村.md "wikilink"))
  - 知母嘮社(Tfuya)遺址([達邦村](../Page/達邦村.md "wikilink"))
  - Tamayana遺址
  - Taipicana之1號遺址([茶山村](../Page/茶山村.md "wikilink"))
  - 瓦伊窩(Veiyo)遺址([樂野村](../Page/樂野村.md "wikilink"))
  - Teova遺址([達邦村](../Page/達邦村.md "wikilink"))
  - 達邦社(Daban)遺址([達邦村](../Page/達邦村.md "wikilink"))
  - 尼雅后薩(Niahosa)遺址([新美村](../Page/新美村.md "wikilink"))
  - Cayam-avana遺址([茶山村](../Page/茶山村.md "wikilink"))
  - 耶比亞畢(Epiapi)遺址([新美村](../Page/新美村.md "wikilink"))
  - Tatapancou遺址
  - 達布特安遺址
  - Beiyo遺址
  - 悖仔社遺址
  - 里佳（Nia-e'utsna）遺址
  - 竹腳社（Ptso'ptso'pkn）遺址
  - 伊姆諸(Imutsu)遺址

### 台南地區

#### 新營區

  - 後鎮遺址
  - 新營·過港遺址
  - 菜寮I遺址
  - 菜寮II遺址

#### 鹽水區

  - [鹽水港遺址](../Page/鹽水港遺址.md "wikilink")
  - [番子寮遺址](../Page/番子寮遺址.md "wikilink")
  - [後寮遺址](../Page/後寮遺址.md "wikilink")
  - 鹽水·番子寮遺址
  - 鹽水·土庫遺址

#### 白河區

  - 新厝遺址
  - 下秀祐遺址
  - 匏子園遺址
  - 西勢尾遺址
  - 客庄內遺址
  - 白河·大浦遺址
  - 頂山子腳遺址
  - 橋頭遺址
  - 上茄苳遺址
  - 白河水庫壩頂遺址
  - 白河水庫遺址
  - 林子內遺址
  - 岩前遺址
  - 白河·檨子坑遺址
  - 頂埔遺址
  - 崁子頭遺址

#### 柳營區

  - 八老爺遺址
  - 龜子港遺址
  - 溫厝廍遺址
  - 小腳腿遺址
  - 五軍營遺址
  - 頂窩遺址
  - 太康遺址
  - 果毅後遺址

#### 後壁區

  - 菁寮II遺址
  - 後壁·魚寮遺址
  - 後壁·白沙屯遺址
  - 寮子遺址
  - 後壁·烏樹林遺址
  - 下寮遺址
  - 竹圍後遺址
  - 上茄苳遺址

#### 東山區

  - 東山·木柵I遺址
  - 東山·木柵II遺址
  - 東山·木柵III遺址
  - 東山·舊社遺址
  - 番社遺址
  - 凹子腳遺址
  - 許秀才遺址
  - 北馬遺址
  - 牛稠埔I遺址
  - 牛稠埔II遺址
  - 枋子林遺址
  - 吉貝耍遺址
  - 坪園子遺址
  - 牛肉崎遺址
  - 東原遺址

#### 麻豆區

  - [水崛頭遺址](../Page/水崛頭遺址.md "wikilink")
  - [前班遺址](../Page/前班遺址.md "wikilink")
  - [西寮遺址](../Page/西寮遺址.md "wikilink")

#### 下營區

  - [火燒珠遺址](../Page/火燒珠遺址.md "wikilink")
  - [麻豆寮遺址](../Page/麻豆寮遺址.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 下營·上帝廟遺址
  - 右武衛遺址
  - 橋南遺址
  - [西寮遺址](../Page/西寮遺址.md "wikilink")
  - 茅港尾遺址
  - 下營·大港遺址
  - 開化遺址

#### 六甲區

  - 六甲·中社遺址
  - 菁埔寮遺址
  - 水漆林遺址
  - 九重橋遺址
  - 大丘園遺址
  - 六甲·嶺頂遺址

#### 官田區

  - 隆田車站遺址
  - 官田村遺址
  - 三結義I遺址
  - 三結義II遺址
  - 番子田碑遺址
  - 南廍遺址
  - 老師園遺址
  - 官田營區遺址
  - 國母山遺址
  - 水雉復育區遺址
  - 大松崎遺址
  - 拔子林遺址
  - 渡子頭I遺址
  - 渡子頭II遺址
  - 渡子頭III遺址
  - 鳳梨山遺址
  - 新中營區遺址
  - 烏山頭遺址
  - 烏山頭西遺址
  - 烏山頭水庫遺址

#### 大內區

  - 大內遺址
  - 二重溪遺址
  - 頭社遺址

#### 山上區

  - 山上遺址
  - 大莊遺址
  - 新庄遺址
  - 新庄II遺址
  - 牛稠埔遺址
  - 石子崎遺址
  - 山上·隙仔口遺址
  - 卓猴遺址

#### 玉井區

  - 玉井橋遺址
  - 噍吧哖遺址
  - 玉井·山腳遺址
  - 鹿陶遺址
  - 內宵遺址
  - 厝尾遺址
  - 望明遺址
  - 芒子芒I遺址
  - 芒子芒II遺址
  - 沙子田遺址
  - 番子埤遺址
  - 斗六子舊社遺址

#### 楠西區

  - 楠西遺址
  - 楠西國小遺址
  - 楠西國中遺址
  - 內埔仔遺址
  - 灣丘遺址
  - 灣潭遺址
  - 王萊宅遺址
  - 照興遺址
  - 楠西·圓山遺址
  - 密枝遺址
  - 楠西·檨子坑遺址
  - 興北遺址
  - 頂湖遺址
  - 兩奶山遺址
  - 盧芝潭遺址
  - 濺尿仔遺址
  - 大林遺址

#### 南化區

  - 下牛埔遺址
  - 下牛埔II遺址
  - 四埔遺址
  - 南寮遺址
  - 南寮II遺址
  - 南寮III遺址
  - 春厝埔遺址
  - 蘇貞埔遺址
  - 望頂遺址
  - 鹽水坑遺址
  - 下頭仔遺址
  - 南仔腳遺址
  - 柚仔腳遺址
  - 楓仔坪遺址
  - 龜子頭遺址
  - 南化·灣丘遺址
  - 過嶺遺址
  - 大條埔遺址

#### 左鎮區

  - [菜寮溪遺址](../Page/菜寮化石館.md "wikilink")
  - 睦光遺址
  - 光和遺址

#### 佳里區

  - [北頭洋遺址](../Page/北頭洋遺址.md "wikilink")
  - 佳通橋遺址
  - 佳龍橋遺址
  - 外渡頭遺址
  - 港墘子遺址

#### 西港區

  - 西港·土庫遺址
  - 西港·港東遺址
  - 佳中橋遺址

#### 七股區

  - 番子塭遺址
  - 鹽埕地遺址

#### 善化區

  - 善化農會遺址
  - 北仔店遺址
  - 善化·社內遺址
  - 溪尾遺址
  - 曾文遺址
  - 座駕遺址
  - 和庄遺址
  - 善化·蓮池潭遺址
  - 半路店遺址
  - 大洲里埔遺址
  - 益民寮遺址
  - 益民寮II遺址
  - 火光頭遺址
  - 旗竿地遺址
  - 旗竿地北遺址
  - 柑港遺址
  - 木柵北遺址
  - 南關里遺址
  - 南關里東遺址
  - 三抱竹遺址
  - 善化·左營遺址
  - 灣港南遺址
  - 右先方遺址
  - 右先方南I遺址
  - 右先方南II遺址
  - 月眉園遺址

#### 新市區

  - [南科考古遺址](../Page/南科考古遺址.md "wikilink")（泛指[南科地區發現的遺址](../Page/南部科學工業園區.md "wikilink")）

#### 安定區

  - 看西遺址
  - 港仔尾遺址
  - 船頭地遺址
  - 鄭拐北遺址
  - 牛尿港遺址
  - 牛尿港北遺址
  - 牛尿港西遺址
  - 蘇厝遺址
  - 大道公營遺址
  - 三寶埤遺址
  - 三寶埤南遺址
  - 灣港遺址

#### 仁德區

  - [牛稠子遺址](../Page/牛稠子遺址.md "wikilink")
  - [十三甲遺址](../Page/十三甲遺址.md "wikilink")
  - [虎山遺址](../Page/虎山遺址.md "wikilink")
  - 山甲東遺址
  - [中洲遺址](../Page/中洲遺址.md "wikilink")
  - 德崙遺址
  - 狗肉遺址
  - 清風莊遺址
  - 崁腳遺址

#### 歸仁區

  - 歸仁窯遺址
  - 媽廟遺址
  - 大昌橋遺址
  - 豐德橋遺址
  - 刣豬厝遺址
  - 武東遺址
  - 八甲遺址遺址
  - 大潭遺址
  - 大潭II遺址
  - 林子邊I遺址
  - 林子邊II遺址
  - 大嶺遺址
  - 南沙崙農場遺址

#### 關廟區

  - 八甲遺址
  - 五甲遺址
  - 埤子頭遺址
  - 下湖遺址
  - 湖子內遺址
  - 牛稠後遺址
  - 許厝湖遺址
  - 新埔遺址
  - 刣牛窩遺址

#### 永康區

  - 聖功女中遺址
  - [蔦松遺址](../Page/蔦松遺址.md "wikilink")
  - [六甲頂遺址](../Page/六甲頂遺址.md "wikilink")
  - 三本木高地東遺址
  - [網寮遺址](../Page/網寮遺址.md "wikilink")（[永康公園內](../Page/永康公園.md "wikilink")）
  - 網寮II遺址
  - 後田遺址

#### 東區

  - 竹園町遺址（[台南一中附近](../Page/國立臺南第一高級中學.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 東門外遺址
  - 竹篙厝遺址

#### 南區

  - 桶盤淺A遺址
  - 桶盤淺B遺址
  - 芭蕉腳遺址
  - 鞍子遺址

#### 北區

  - [三分子日軍射擊場遺址](../Page/三分子日軍射擊場遺址.md "wikilink")
  - 聖功女中遺址
  - 三本木高地遺址

#### 中西區

  - 郵政局遺址

<!-- end list -->

  -
### 高雄地區

[Takaoancient.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Takaoancient.svg "fig:Takaoancient.svg")

  - [後勁遺址](../Page/後勁遺址.md "wikilink")
  - [左營舊城遺址](../Page/左營舊城遺址.md "wikilink")
  - [龍泉寺遺址](../Page/龍泉寺遺址.md "wikilink")
  - [覆鼎金遺址](../Page/覆鼎金遺址.md "wikilink")
  - [二苓遺址](../Page/二苓遺址.md "wikilink")
  - [後庄遺址](../Page/後庄遺址.md "wikilink")
  - [福德爺廟遺址](../Page/福德爺廟遺址.md "wikilink")
  - [拷潭遺址](../Page/拷潭遺址.md "wikilink")
  - [六和遺址](../Page/六和遺址.md "wikilink")（新石器時代早期）
  - [陳厝巷遺址](../Page/陳厝巷遺址.md "wikilink")
  - [董宅遺址](../Page/董宅遺址.md "wikilink")（新石器時代早期）
  - [大坪頂遺址 (高雄)](../Page/大坪頂遺址_\(高雄\).md "wikilink")
  - [甲高地遺址](../Page/甲高地遺址.md "wikilink")
  - [鳳山水庫遺址](../Page/鳳山水庫遺址.md "wikilink")
  - [潭頭遺址](../Page/潭頭遺址.md "wikilink")
  - [清水岩遺址](../Page/清水岩遺址.md "wikilink")
  - [天明園遺址](../Page/天明園遺址.md "wikilink")
  - [林家村遺址](../Page/林家村遺址.md "wikilink")
  - [鳳鼻頭遺址](../Page/鳳鼻頭遺址.md "wikilink") (中坑門遺址)（新石器時代早期）
  - [灰窯遺址](../Page/灰窯遺址.md "wikilink") (石灰窯遺址)
  - [萬山岩雕群遺址](../Page/萬山岩雕群遺址.md "wikilink")

### 屏東地區

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li>船帆石遺址</li>
<li>雞仔頭遺址</li>
<li>番仔洞遺址</li>
<li>番仔菜園遺址</li>
<li>恆春‧大邱園遺址</li>
<li>香蕉灣遺址</li>
<li>後壁湖遺址</li>
<li>紅柴坑遺址</li>
<li>古山宮遺址</li>
<li>墾丁遺址</li>
<li>龜子角遺址</li>
<li>墾丁國小遺址</li>
<li>龍坑遺址</li>
<li>馬鞍山遺址</li>
<li>牛寮遺址</li>
<li>鵝鸞鼻I遺址</li>
<li>鵝鑾鼻II遺址</li>
<li>鵝鑾鼻III遺址</li>
<li>檳榔腳I遺址</li>
<li>檳榔腳II遺址</li>
<li>白沙遺址</li>
<li>白石仔遺址</li>
<li>石珠遺址</li>
<li>社頂遺址</li>
<li>山海遺址</li>
<li>水坑遺址</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>砂島遺址</li>
<li>小灣遺址</li>
<li>頂茄湖遺址</li>
<li>頂白沙遺址</li>
<li>田仔遺址</li>
<li>頂頭溝遺址</li>
<li>潭子灣遺址</li>
<li>大圓山遺址</li>
<li>萬里路遺址</li>
<li>萬里桐遺址</li>
<li>圓山灣遺址</li>
<li>下廍遺址</li>
<li>大津遺址</li>
<li>大路關遺址</li>
<li>涼山遺址</li>
<li>北葉I遺址</li>
<li>北葉II遺址</li>
<li>上北葉遺址</li>
<li>石頭營盤史遺址</li>
<li>番仔厝遺址</li>
<li>山豬溝遺址</li>
<li>大寮遺址</li>
<li>天台遺址</li>
<li><a href="../Page/烏鬼洞.md" title="wikilink">烏鬼洞遺址</a></li>
<li>猴仙洞遺址</li>
<li>下水堀遺址</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>龜山遺址</li>
<li>落林遺址</li>
<li>上後灣遺址</li>
<li>出泉遺址</li>
<li>佳洛水遺址</li>
<li>豬朥束山遺址</li>
<li>溪內遺址</li>
<li>茶山路遺址</li>
<li>橋頭路遺址</li>
<li>加都魯舊社遺址</li>
<li>福林路遺址</li>
<li>下分水嶺遺址</li>
<li>響林遺址</li>
<li>後壁山I遺址</li>
<li>後壁山II遺址</li>
<li>溪仔口遺址</li>
<li>溪仔口‧溪頭遺址</li>
<li>榕坑遺址</li>
<li>港墘遺址</li>
<li>港口路遺址</li>
<li>老佛遺址</li>
<li>鹿寮溪遺址</li>
<li>里德I遺址</li>
<li>里德II遺址</li>
<li>南仁山遺址</li>
<li>埤亦山遺址</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>山頂I遺址</li>
<li>山頂II遺址</li>
<li>烏加烏遺址</li>
<li>萬里得山舊社遺址</li>
<li>萬得路遺址</li>
<li>Chula遺址</li>
<li>伊拉對岸階地遺址</li>
<li>三地‧青山遺址</li>
<li>Balaliulu遺址</li>
<li>好茶遺址</li>
<li>好茶舊社遺址</li>
<li>華容遺址</li>
<li>伊拉遺址</li>
<li>筏灣遺址</li>
<li>高燕I（Padain I）舊社遺址</li>
<li>高燕II（Padain II）舊社遺址</li>
<li>射鹿遺址</li>
<li>A-tsingatsan舊社遺址</li>
<li>Chianamis歷史遺址</li>
<li>Dondi舊社遺址</li>
<li>Dadilidan舊社遺址</li>
<li>高見舊社遺址</li>
<li>來義舊社遺址</li>
<li>Ovol舊社遺址</li>
<li>埔姜山遺址</li>
<li>丹林舊社遺址</li>
<li>文樂舊社遺址</li>
<li>望嘉舊社遺址</li>
<li>古樓舊社遺址</li>
<li>白鷺舊社遺址</li>
<li>內文舊社遺址</li>
<li>七佳舊社遺址</li>
<li>力里舊社遺址</li>
<li>歸崇舊社遺址</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 東部

### 宜蘭縣

  - [宜蘭農校遺址](../Page/宜蘭農校遺址.md "wikilink")
  - [淇武蘭遺址](../Page/淇武蘭遺址.md "wikilink")
  - [大竹圍遺址](../Page/大竹圍遺址.md "wikilink")
  - [丸山遺址](../Page/丸山遺址.md "wikilink")
  - [漢本遺址](../Page/漢本遺址.md "wikilink")

### 花蓮縣

  - [Satokoay（舞鶴）遺址](../Page/Satokoay（舞鶴）遺址.md "wikilink")
  - [富世遺址](../Page/富世遺址.md "wikilink")
  - [公埔遺址](../Page/公埔遺址.md "wikilink")
  - [支亞干（萬榮．平林）遺址](../Page/支亞干（萬榮．平林）遺址.md "wikilink")

### 台東縣

  - [八仙洞遺址](../Page/八仙洞遺址.md "wikilink")
  - [卑南遺址](../Page/卑南遺址.md "wikilink")
  - [舊香蘭遺址](../Page/舊香蘭遺址.md "wikilink")
  - [小馬遺址](../Page/小馬遺址.md "wikilink")
  - [麻竹嶺遺址](../Page/麻竹嶺遺址.md "wikilink")
  - [都蘭遺址](../Page/都蘭遺址.md "wikilink")
  - [白桑安遺址](../Page/白桑安遺址.md "wikilink")
  - [樟原遺址](../Page/樟原遺址.md "wikilink")
  - [麒麟遺址](../Page/麒麟遺址.md "wikilink")
  - [巴蘭遺址](../Page/巴蘭遺址.md "wikilink")
  - [老番社遺址](../Page/老番社遺址.md "wikilink")
  - [鯉魚山遺址](../Page/鯉魚山遺址.md "wikilink")
  - [貓山遺址](../Page/貓山遺址.md "wikilink")

## 澎湖群島

## 金門

  - [金龜山遺址](../Page/金龜山遺址.md "wikilink")
  - [後豐港史前遺址](../Page/後豐港史前遺址.md "wikilink")
  - [西湖遺址](../Page/西湖遺址.md "wikilink")
  - [後頭遺址](../Page/後頭遺址.md "wikilink")
  - [浦邊遺址](../Page/浦邊遺址.md "wikilink")
  - [復國墩遺址](../Page/復國墩遺址.md "wikilink")
  - [小金門青歧遺址](../Page/小金門青歧遺址.md "wikilink")

## 馬祖

  - [科蹄灣遺址](../Page/科蹄灣遺址.md "wikilink")
  - [塘歧遺址](../Page/塘歧遺址.md "wikilink")
  - [福沃遺址](../Page/福沃遺址.md "wikilink")
  - [熾坪隴遺址](../Page/熾坪隴遺址.md "wikilink")
  - [蔡園裡遺址](../Page/蔡園裡遺址.md "wikilink")
  - [亮島遺址](../Page/亮島遺址.md "wikilink")

## 台灣海峽

## 參見

  - [台灣歷史](../Page/台灣歷史.md "wikilink")
  - [台北歷史](../Page/台北歷史.md "wikilink")
  - [台中歷史](../Page/台中歷史.md "wikilink")
  - [高雄歷史](../Page/高雄歷史.md "wikilink")

## 參考資料

  - [台灣研究網路化 - 台灣考古](http://twstudy.iis.sinica.edu.tw/archeotw/)

  -
  -

<references />

## 外部連結

  - [到曲冰散步的時候](http://digiarch.sinica.edu.tw/content.jsp?option_id=2441&index_info_id=781)

[列表](../Category/台灣史前時期.md "wikilink")
[列表](../Category/台灣考古遺址.md "wikilink")
[列表](../Category/台灣歷史相關列表.md "wikilink")

1.  [文化部-臺灣大百科](http://nrch.culture.tw/twpedia.aspx?id=6368)

2.  [文化部-臺灣大百科](http://nrch.culture.tw/twpedia.aspx?id=15118)

3.  [文化部-臺灣大百科](http://nrch.culture.tw/twpedia.aspx?id=15119)

4.  [<史前時代>](http://163.29.235.132/cyhgcultural/files/02-%E6%B2%BF%E9%9D%A9%E5%BF%97I-012.pdf)
    ，嘉義縣志《沿革志》。

5.  [何傳坤、洪玲玉，〈淺談阿里山史前鄒文化〉](http://web2.nmns.edu.tw/PubLib/NewsLetter/91/175/05.htm)，《國立科學博物館簡訊》175期，民國91年。

6.  [汪明輝，〈鄒族之民族發展:歷史建構鄒族，鄒族建構歷史〉](http://web2.nmns.edu.tw/PubLib/NewsLetter/91/175/05.htm)，財團法人鄒族文化藝術基金會。

7.  [阿里山山脈與鄒文化](http://digimuse.nmns.edu.tw/chou/html/01/1-1-3-2-0.htm)，自然與人文數位博物館，國立自然科學博物館．數位典藏國家型科技計畫。

8.
9.
10.
11.
12.